圓方上蓋居民稱九龍站「淪陷」 憂變另一個上水考慮搬

十一國慶黃金周今天正式開始。自高鐵香港段於上月23日通車後，帶旺西九龍站附近高級商場圓方的人流。有附近居民表示，人流增加為他們帶來困擾，直指「九龍站已淪陷，有積極考慮搬屋」。

今天是十一黃金周第一天，圓方人頭湧湧，不少乘坐內地客高鐵來港，拖着行李箱在圓方逛街，或經過圓方前往九龍站轉乘機場快線。有遊客等電梯超過10分鐘，記者在商場內亦不時聽到有人發出不耐煩的聲音。

李先生及李太（化名）住在君臨天下一年，向記者表示，自從高鐵站開通後，人流起碼多了3.5倍：「現在扶手電梯已不能再行走了，因為他們（內地遊客）沒有潛規則要讓別人行走，現在趕時間也不能行，就算講不好意思請借過，也沒有人有反應。」他們又指本身君臨天下有兩個出口前往圓方，但因其中一個出口近高鐵站，人流太多，所以現在都不敢走過去。

他們又說平日人流較少，但中秋或假期人流明顯增加。他們亦有聽過鄰居朋友表示「人好多，完全唔敢落去商場」、「九龍站已淪陷」等。李太憤怒道，中秋當日不少遊客帶着行李箱到商場：「他們的行李箱輾過我的腳，但他們也沒反應，好像只是輾過一件垃圾一樣。」

李先生又表示，雖然這裏只開了一星期，未能預測未來情況如何，但他覺得遊客抱「新屎坑（貪新鮮）」心態機會很微。李先生其後更稱有搬屋念頭：「我們只是租客，不是業主，搬家成本比較低。以前大陸客可能透過不少其他口岸入境，但現在這裏那麼方便，他們一定是來這裏的。最後這裏只會變成另一個上水。」

亦有住客表示高鐵開通對其影響不大。李女士稱高鐵第一天開通時看到有人吐痰，但高鐵長遠而言也帶來方便：「最重要應多教育他們（內地客），要求他們守秩序及注意清潔。」

包容下喇

他朝君體也相同
呢句成真時, 又真係幾心涼

咁d樓價咪升幾倍

本身就少人，多10倍都未夠上水多啦
上水係塞到企係度行唔到

落轉上水先講啦柒頭

當年反蝗左膠插義士，而家心都涼哂

西九龍高人一等？

抵撚死
班有錢多數投民建聯

去轉上水屯門再講

人流多左3.5倍係點計出黎？

移民啦離地冚家產

李女士稱高鐵第一天開通時看到有人吐痰，但高鐵長遠而言也帶來方便：「最重要應多教育他們（內地客），要求他們守秩序及注意清潔。」

呢個李女士都幾天真. 教貓狗去個兜大小便最多1個月..自由行咁多年班蝗蟲都係咁. 哂鳩氣

包容下啦

都唔知點教育

而家人地畀錢香港人賺呀
忍下啦

屯門元朗上水一早係咁 你地有冇關心過

終於到佢地

松下紗荣子好撚正
成日j

八支…八支半…八支…八支半

包容下同胞啦，血濃於水呀中國人！

抵啦
港豬

正